export const quizData = [
  {
    id: 0,
    question: ` 1.	Що таке HTML`,
    options: [`Мова розмітки`, `Мова програмування`, `Ні те ні інше`],
    answer: `Мова розмітки`
  },
  {
    id: 1,
    question: `Які теги називають непарними`,
    options: [
      `Тег, який відкривається < > і закривається < / >;`,
      `Тег, який не потребує закриття`,
      `Тег з атрибутом`
    ],
    answer: `Тег, який не потребує закриття`
  },
  {
    id: 2,
    question: `Що називають атрибутом тегу`,
    options: [
      `Обов’язковий параметр в тезі`,
      `Ключове слово для помітки тегу`,
      `Параметр, що визначає характеристики html-елементу`
    ],
    answer: `Параметр, що визначає характеристики html-елементу`
  },
  {
    id: 3,
    question: `<b> </b> це - `,
    options: [
      `Парний тег, що робить курсивний текст`,
      `Парний тег, що робить текст жирним`,
      `Непарний тег,що робить текст жирним`
    ],
    answer: `Парний тег, що робить текст жирним`
  },
  {
    id: 4,
    question: `Атрибут bgcolor = “yellow” в тегу body`,
    options: [
      `Зробить весь текст в документі жовтим`,
      `Нічого не змінить в документі`,
      `Зробить фон контейнеру body жовтим`
    ],
    answer: `Зробить фон контейнеру body жовтим`
  }
];

export const quizData2 = [
  {
    id: 0,
    question: `Які три теги завжди повинні бути в структурі HTML-сторінки`,
    options: [
      `html, head, body`,
      `header, html, body`,
      `head, title, description`
    ],
    answer: `html, head, body`
  },
  {
    id: 1,
    question: `Для чого призначений тег title`,
    options: [
      `Тег видимий тільки для пошукових роботів`,
      `Щоб дати назву документу`,
      `Щоб оисати інформацію про документ`
    ],
    answer: `Щоб дати назву документу`
  },
  {
    id: 2,
    question: `Для чого призначений тег link`,
    options: [
      `Щоб вказати адресу документу`,
      `Щоб підключати зовнішні файли`,
      `Для створення посиланя`
    ],
    answer: `Щоб підключати зовнішні файли`
  },
  {
    id: 3,
    question: `В якому тезі знаходиться увесь зміст що відображається на Веб-сторінці`,
    options: [`head`, `body`, `header`],
    answer: `body`
  },
  {
    id: 4,
    question: `Для чого призначений тег script`,
    options: [
      `Для підключення зовнішніх скриптів`,
      `Для вставлення посилань у текст`,
      `Для підключення стилів`
    ],
    answer: `Для підключення зовнішніх скриптів`
  }
];

export const quizData3 = [
  {
    id: 0,
    question: `Скільки тегів h1 рекомендується вставляти на сторінку`,
    options: [`1`, `Не більше трьох`, `Безліч`],
    answer: `1`
  },
  {
    id: 1,
    question: `Скільки h-тегів існує`,
    options: [`3`, `5`, `6`],
    answer: `6`
  },
  {
    id: 2,
    question: `Два теги, що призначені для виділення тексту жирнним шрифтом`,
    options: [`strong, ins`, `ins, b`, `strong, b`],
    answer: `strong, b`
  },
  {
    id: 3,
    question: `Який тег малює горизонтальну лінію`,
    options: [`hr`, `blink`, `small`],
    answer: `hr`
  },
  {
    id: 4,
    question: `HTML код символу амперсанд`,
    options: [`&copy;`, `&amp;`, `&raquo;`],
    answer: `&amp;`
  }
];

export const quizData4 = [
  {
    id: 0,
    question: `Якими трьома тегами сожна створити посилання`,
    options: [`src, a, href`, `a, area, link`, `link, a, src`],
    answer: `a, area, link`
  },
  {
    id: 1,
    question: `Що таке відносний шлях`,
    options: [
      `Відносний шлях описує шлях до зазначеного документу щодо поточного.`,
      `Відносний шлях вказує точне місце розташування файлу.`,
      `Ні те ні інше`
    ],
    answer: `Відносний шлях описує шлях до зазначеного документу щодо поточного.`
  },
  {
    id: 2,
    question: `Чи існують якорі на нашому сайті? якщо так, то на якій сторінці.`,
    options: [
      `Не існують`,
      `Так існують, на головній сторінці`,
      `Так існують, на сторінці з лекціями`
    ],
    answer: `Не існують`
  }
];
